<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">MFP Android Lib Tester</string>
    <string name="loading_config_file">Carga del archivo de configuración ...</string>
    <string name="menu_run_again">Ejecutar de nuevo</string>
    <string name="please_wait">Por favor espere</string>
    <string name="menu_help">Ayuda</string>
    <string name="x_help_info">X es el nombre de la variable a resolver, a graficar o parte del nombre de otra variable como x1, xy, xx etc.</string>
    <string name="y_help_info">Y es el nombre de la variable a resolver, a graficar o parte del nombre de otra variable como like y3, xy, yyyy etc.</string>
    <string name="z_help_info">Z es el nombre de la variable a resolver, a graficar o parte del nombre de otra variable como z2, zx, zzz etc.</string>
    <string name="u_help_info">U es el nombre de la variable a resolver, a graficar o parte del nombre de otra variable como u1, uy, uu etc.</string>
    <string name="v_help_info">V es el nombre de la variable a resolver, a graficar o parte del nombre de otra variable como v3, xv, vvvv etc.</string>
    <string name="t_help_info">T es el nombre de la variable a resolver, a graficar o parte del nombre de otra variable como t2, tx, ttt etc.</string>
    <string name="r_help_info">R es el nombre de la variable r a resolver o graficar (habitualmente utilizada para trazar gráficas polares) o parte del nombre de otra variable como r2, rx, rrr etc.</string>
    <string name="theta_help_info">θ es el nombre de la variable r a resolver o graficar θ o parte del nombre de otra variable como θ2. Note that if plot variable θ and another variable, i.e. 2D chart, a polar graph will be generated.</string>
    <string name="assign_help_info">Operqador de asignación, el cual asigna un valor a una variable, ejemplo. x = 3 + 4 asigna 7 a la variable x.</string>
    <string name="equal_help_info">Signo igual el cual significa que la expresión de la derecha tiene el mismo valor que la expresión de la derecha. Por ejemplo, x + 1 == 7 + 3 significa x + 1 tiene el mismo valor que 7 + 3 (i.e. 10). Por lo tanto, x puede ser resuelta y su valor es 9.</string>
    <string name="parenthesis_help_info">Paréntesis izquierdo. La expresión dentro de los paréntesis debería ser calculada primero. Por ejemplo, x * (y + 3).</string>
    <string name="closeparenthesis_help_info">Paréntesis derecho. La expresión dentro de los paréntesis debería ser calculada primero. Por ejemplo, x * (y + 3).</string>
    <string name="squarebracket_help_info">Corchete de apertura indica el comienzo de un arreglo. Por ejemplo, [[1,2,3],[4,5,6]] es una matriz de 2*3 cuya primera línea incluye los elementos 1, 2 y 3 y la segunda línea incluye los elementos 4, 5 y 6.</string>
    <string name="closesquarebracket_help_info">Corchete de cierre indica el fin de un arreglo. Por ejemplo, [[1,2,3],[4,5,6]] es una matriz de 2*3 cuya primera línea incluye los elementos 1, 2 y 3 y la segunda línea incluye los elementos 4, 5 y 6.</string>
    <string name="comma_help_info">Coma caracter que sepera elementos individuales de un arreglo. Por ejemplo, el vector [2,3,4,5] tiene 4 elementos separados por comas.</string>
    <string name="plus_help_info">Signo mas (soporta números complejos, matrices y cadenas) o signo positivo.</string>
    <string name="minus_help_info">Signo menos (soporta números complejos, matrices y cadenas) o signo negativo.</string>
    <string name="multiplication_help_info">Multiplicación (soporta números complejos y matrices).</string>
    <string name="division_help_info">División (soporta números complejos y matrices).</string>
    <string name="leftdivision_help_info">División izquierda (principalmente para matrices para calcular x de Ax=b (i.e. x = A\\b), note que el primer operando es el divisor y realiza la misma operación de división si el divisor no es una matriz).</string>
    <string name="power_help_info">Potencia. Note que tanto el primer operando como el segundo pueden ser números complejos.</string>
    <string name="exclaimation_help_info">Signo no (negación) si actúa como operador unario izquierdo o factorial si es operador unario derecho. El operando deberá ser no negativo y será convertido a entero.</string>
    <string name="transpose_help_info">Matriz transpuesta 2D, si el operando es un vector 1D, convertirlo a una matriz 2D, si el operando no es un arreglo, retorna el operando mismo.</string>
    <string name="doublequote_help_info">Comilla doble caracter que delimita una cadena.</string>
    <string name="percentage_help_info">Porcentaje. Por ejemplo, 403.77% = 4.0377.</string>
    <string name="bit_and_help_info">Operador binario(bit a bit) Y. Sólo acepta operandos enteros  no-negativos.</string>
    <string name="bit_or_help_info">Operador binario(bit a bit) O. Sólo acepta operandos enteros  no-negativos.</string>
    <string name="bit_xor_help_info">Operador binario(bit a bit) O exclusivo (XOR). Sólo acepta operandos enteros no-negativos.</string>
    <string name="bit_not_help_info">Operador binario(bit a bit) NO. Sólo acepta operandos enteros  no-negativos.</string>
    <string name="image_i_help_info">Unidad imagen para valores complejos.</string>
    <string name="pi_constant_help_info">Valor de la constante PI.</string>
    <string name="e_constant_help_info">Valor de la constante e. Note que e también se usa en notación científica, por ejemplo 1.23e-002.</string>
    <string name="null_constant_help_info">Valor nulo.</string>
    <string name="true_constant_help_info">Valor booleano VERDADERO.</string>
    <string name="false_constant_help_info">Valor booleano FALSO.</string>
    <string name="inf_constant_help_info">Valor infinito.</string>
    <string name="infi_constant_help_info">Valor de imagen para infinito.</string>
    <string name="nan_constant_help_info">Valor indefinido, como 0 dividido por 0.</string>
    <string name="nani_constant_help_info">Valor de imagen para indefinido.</string>
    <string name="hex_oct_bin_initial_help_info">0x es el comienzo de un número hexadecimal; por ejemplo 0xFA36.BCEE, 0b es el comienzo de un número binario, por ejemplo. 0b0011; y 0 es el comienzo de un número octal, por ejemplo 0376.774.</string>
    <string name="no_quick_help_info">No existe ayuda rápida para </string>
    <string name="cmd_line_title">Línea de comandos</string>
    <string name="command_prompt">$&gt;</string>
    <string name="loading_user_defined_libs">Cargando librerías defindas por el usuario ...</string>
    <string name="press_back_again_to_exit">Presione atrás nuevamente para salir!</string>
    <string name="help">Ayuda</string>
    <string name="cmd_line_welcome_message">Por favro, ingrese una expresión o escriba ayuda/help seguida por el nombre de una función, luego oprima ENTER.</string>
    <string name="command_finished">Operación ha terminado, pulse la tecla Atrás para salir.</string>
</resources>
